1 Завдання
Створю репозиторій на GitLab
Після цього введу команду 
git init --initial-branch=main
git remote add origin git@gitlab.com:wht_rs/"Назва репозиторію".git
git add . -> Вкажу які файли необхідно додати
git commit -m "Initial commit"
git push --set-upstream origin main
2 завдання
Зроблю клонування існуючого репозиторію
git clone посилання на існуючий репозиторій
cd ім'я клонованого репозиторію
після цього 
git push -u origin main